> **Этот проект закрыт. Обновления будут выходить только для MetaTrader 5 в новом проекте: [BetterChart-MT5](https://gitlab.com/fxcoder-mql/betterchart-mt5).**

# Индикатор BetterChart

Индикатор, улучшающий функции стандартного графика.

## Умная автопрокрутка

Функция включает стандартную прокрутку, если видно последний (нулевой) бар. Иначе автопрокрутка отключается. См. также [Умная автопрокрутка графика](https://www.fxcoder.ru/2019/12/smart-autoscroll.html).

Параметры:

- **Enable Smart Autoscroll**: включает или отключает функцию

## Кнопка `[=]` в MT4 для увеличения масштаба

В MT4, как и в MT5, масштаб можно менять кнопками `[+]` и `[-]` на цифровом блоке клавиатуры. На основном блоке это тоже работает, но `[+]` в MT4 нужно давить с `Shift`, как если бы мы набирали этот знак, что очень неудобно, этот индикатор исправляет это, теперь в MT4 масштабом можно управлять так же, как в MT5.

Параметры:

- **Enable Alternative Zoom In Key (=)**: включает или отключает функцию 

## Включение и выключение панели торговли в один клик одной клавишей

Стандартное сочетание Alt+T неудобно нажимать. Кроме того, в MT5 остаются иконки для вызова этой панели и стакана. По опыту, панель обычно скрывается для улучшения обзора, и эти яркие кнопки отвлекают.

Параметры:

- **One Click Trading Panel Key (None = disable)**: выбор клавиши, либо отключение (указать None)

## Дублирование графика

При нажатии указанной клавиши (с Shift) текущий график будет скопирован вместе со всем объектами и индикаторами. Такого же эффекта можно добиться, сохранив текущий график в шаблон и загрузив его в новый график того же символа и таймфрейма.

Параметры:

- **Copy Chart Key (with Shift key, None = disable)**: выбор клавиши, либо отключение (указать None)

## Альтернативный вертикальный масштаб

В режиме фиксированного масштаба MetaTrader позволяет перемещать график вверх и вниз клавишами курсора в очень небольшом диапазоне. Эта функция снимает это ограничение, график можно сдвигать вверх и вниз на произвольное расстояние. Клавиша Shift ускоряет смещение в 10 раз.

Параметры:

- **Alternative Vertical Shift**: включает или отключает функцию

## См. также

В блоге: <https://www.fxcoder.ru/search/label/%7BBetterChart%7D>

Установка: <https://www.fxcoder.ru/p/install-script.html>

:flag_gb:

Install: <https://www.fxcoder.ru/p/install-script-en.html>
